{
    "question": "Tentukan bilangan enam angka n yang memenuhi (i) n adalah bilangan kuadrat sempurna, (ii) bilangan dibentuk dengan tiga angka terakhir n lebih satu dari tiga angka pertama n. (Sebagai ilustrasi n terlihat seperti 123124 tetapi itu bukan bilangan kuadrat)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span><span>Gini,,,<br><br>Misalkan tiga angka pertama n adalah a, maka n = 1000a + a + 1 = m^<br>m^ \u2212 1 = 1001a = 7 \u22c5 11 \u22c5 13 \u22c5 a<br>100000 \u2264 m^ \u2264 999999<br>316 &lt; m &lt; 1000<br>(m + 1) (m \u2212 1) = 7 \u22c5 11 \u22c5 13 \u22c5 a<br><br>\u2022 Jika m + 1 = 143b dan m \u2212 1 = 7c dengan bc = a<br>Karena 317 &lt; m + 1 &lt; 1001 maka 2 &lt; b &lt; 7.<br>Karena m \u2212 1 = 7c maka m \u2212 1 \u2261 0 (mod 7) ----&gt; m \u2261 1 (mod 7)<br>m + 1 \u2261 2 (mod 7) ----&gt; 143b \u2261 2 (mod 7)<br>143b = 7 \u22c5 20b + 3b<br>3b \u2261 2 (mod 7)<br>Karena 2 &lt; b &lt; 7 maka nilai b yang memenuhi hanya b = 3<br>Jika b = 3 maka m = 143 \u22c5 3 \u2212 1 = 428 ----&gt; 428 \u2212 1 = 7c ----&gt; c = 61<br>a = bc = 183 ----&gt; n = 183184 = 428^<br><br>\u2022 Jika m \u2212 1 = 143b dan m + 1 = 7c dengan bc = a<br>Karena 315 &lt; m \u2212 1 &lt; 999 maka 2 &lt; b &lt; 7.<br>Karena m + 1 = 7c maka m + 1 \u2261 0 (mod 7) ----&gt; m \u2261 \u22121 (mod 7)<br>m \u2212 1 \u2261 \u22122 (mod 7) ----&gt; 143b \u2261 \u22122 (mod 7)<br>143b = 7 \u22c5 20b + 3b<br>3b \u2261 \u22122 (mod 7) ----&gt; 3b \u2261 5 (mod 7)<br>Karena 2 &lt; b &lt; 7 maka nilai b yang memenuhi hanya b = 4<br>Jika b = 4 maka m = 143 \u22c5 4 + 1 = 573",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "nilai-dari-log-16-log-4-log-2-390",
            "question": "Nilai dari log 16 - log 4 /log 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{log16-log 4}{log 2} \\\\   \\frac{log (16/4)}{log2} \\\\   \\frac{log4}{log2}  \\\\   2log2  ^{2}   \\\\ 2[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-geometri-dengan-u5-dan-u8-masing-masing-48-dan-384-tentuka-109",
            "question": "Deret geometri dengan U5 dan U8 masing masing 48 dan 384.    Tentukan jumlah 9 suku pertama serta langkah2 nya.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]U_5=ar^4=48\\\\\nU_8=ar^7=384\\\\\\\\\nar^7=384\\\\\nar^4.r^3=384\\\\\n48r^3=384\\\\\nr^3=8\\\\\nr=2\\\\\nar^4=48\\\\\na(2^4)=48\\\\\n16a=48\\\\\na=3\\\\\\\\\nS_n=\\frac{a(r^n-1)}{r-1}\\\\\nS_9=\\frac{3(2^9-1)}{2-1}\\\\\nS_9=3(512-1)\\\\\nS_9=1533[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamman-m-1x24x2m0-mempunyai-akar-akar-real-tentukan-ni-168",
            "question": "Persamman (m-1)x\u00b2+4x+2m=0 mempunyai akar-akar real . tentukan nilai m yang memenuhi\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tentukan nilai m yang memenuhi<br><br>[tex]m( x^{2} +2) = (x-4)x\n[/tex]<br><br>m = 1\u00a0 x =\u00a0 [tex] -\\frac{1}{2} [/tex]<br>nilai yang memenuhi garis m <br>x = -2\u00a0  m = 2<br>x = 0\u00a0  m = 0<br>x = 1\u00a0 m = -1<br>x = 4\u00a0 m = 0<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jawabanku sama seperti yang sebelumnya menjawb ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawablah-pertanyaan-berikut-ini-dengan-benar-5-tentukan-negasi-d-339",
            "question": "Jawablah Pertanyaan berikut ini dengan benar    5. Tentukan negasi dari disjungsi- disjungsi berikut.\r\na. Susi Wanita yang cantik atau baik hati.\r\nb. 5 bialngan prima atau habis dibagi 2.\r\nc. 2x + 1 = 5 atau 3 bilangan ganjil.\r\nJawabannya:\r\n\r\ntolong Jawablah secepat mungkin karena ini penting",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. baik hati<br>b. 2<br>c. 2x + 1 = 5<br>\u00a0\u00a0  2x = 5-1<br>\u00a0\u00a0 2x = 4<br>\u00a0\u00a0 x\u00a0\u00a0\u00a0 = 2<br><br>Itu jawabannya. Balas \"terimakasih\" ya ! :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. susi wanita yang tidak cantik dan tidak baik hati<br>b. 5 bukan bilangan prima dan tidak habis dibagi 2<br>c. 2x + 1 \u2260 5 dan 3 bukan bilangan ganjil<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-f2x-3-4x-7-maka-nilai-dari-f17-f7-adalah-379",
            "question": "Diketahui f(2x-3) = 4x - 7, maka nilai dari f(17) - f(7) adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(2x-3)=4x-7<br>=(2x-3)+2x-4<br>=(2x-3)+(2x-3)-1<br>maka<br>f(x)= x+x-1<br>=2x-1<br><br>f(17)=2.17-1=33<br>f(7)=2.7-1=13<br>f(17)-f(7)=33-13=20<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f(x) = 4(2x - 3) - 7<br>f(x) = 8x - 12 - 7<br>f(x) = 8x - 19<br>f(17) = 8(17) -19<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 = 136 - 19\u00a0<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 117<br>f(7) = 8(7) - 19<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 56 - 19<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 =37<br>jadi f(17) - f(7) = 117 - 37 = 80<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-akar-akar-dari-persamaan-3x-2-x-6-0-pake-cara-365",
            "question": "Tentukan akar-akar dari persamaan: 3x\u00a0\u00b2\u00a0- x + 6 = 0\r\n\r\npake cara melengkapkan kuadrat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>3x\u00a0\u00b2\u00a0- x + 6 = 0<br></span>(3x - 3)(x + 2)<br>x = 3/3\u00a0=\u00a01 atau x= -2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deret-aritmetika-dengan-jumlah-n-suku-pertama-snn2-3ntentuka-475",
            "question": "Deret aritmetika dengan jumlah n suku pertama Sn=n\u00b2 + 3n.tentukan suku ke-5!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S _{1} = U _{1}= 4 \\\\ S_{2} = U_{1} + U_{2} = 10 \\\\ U_{2}= 6 \\\\ b = U_{2}-U_{1} = 2 \\\\ U_{n} = a + (n-1)b = 4 + (n-1)2 = 2n + 2 \\\\ U_{5} = 12[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-3-orang-anak-bernama-yoga-ragil-pengayom-anak-bertiga-it-547",
            "question": "Ada 3 orang anak bernama , yoga, ragil, pengayom. anak bertiga itu iuran 5000 per orang. jadi semuanya terkumpul 15.000. lalu ketiga anak itu ingin membeli makanan seharga 10.000 dan menyuruh orang lain yang bernama dea. sisa uang tersebut tinggal 5.000. lalu dibagikan kembali 1000 per orang dan yang 2000 diberikan ke dea untuk upah membeli jajan. sama saja ketiga anak itu iuran 4000 kan ? jadi 4000 x 3 = 12000 + 2000 ( uang upah ) = 14.000 . dimana uang 1000 itu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kan iuranya 5000!!! kok bisa jadi 4000???<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "uang sisa\u00a01.000 x 3 = 3.000<br>uang dea 2.000<br>=&gt;\u00a03.000 + 2.000 = 5.000<br>membeli makanan 10.000<br><br>10.000 + 5.000 = 15.000<br>berarti jumlah uang mereka memang 15.000, bukan 14.000",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-jatuh-dari-ketinggian-8m-dan-memantul-kembali-dengan-827",
            "question": "sebuah bola jatuh dari ketinggian 8m dan memantul kembali dengan ketinggian 3/5 kali tinggi sebelumnya. Pemantulan ini berlangsung terus menerus hingga bola berhenti. Berapakah jarak lintasan seluruhnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "stidak terhingga=8 per 1-3/5<br>=8 per 2/5<br>=20m<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "n(5+3)/(5-3) = 8(8)/2 = 64/2 = 32m<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "selisih-dua-buah-bilangan-sama-dengan-hasil-kalinya-dan-jumlah-ke-135",
            "question": "Selisih dua buah bilangan sama dengan hasil kalinya dan jumlah kebalikannya adalah 5. Tentukan bilangan-bilangan itu.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/a + 1/b=5<br>1/a=5 - 1/b..................................(i)<br><br>1/a + 1/b=5<br>(5 - 1/b) + 1/b = 5<br>5 - 1/b + 1/b = 5<br>5b/b-1/b+1/b = 5<br>(5-1+1)/b = 5<br>5/b=5<br>5=5b<br>b=1.................. (ii)<br><br>1/a + 1/b=5<br>1/a + 1/1=5<br>1/a+1=5<br>1/a=4<br>1=4a<br>a=1/4.....................(iii)<br><br><br>jadi a = 1/4 b= 1<br><br>jadikan jawaban terbaik kak :D<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}